---
title: Désignation
description: 
published: true
date: 2021-06-02T11:42:59.634Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-02T11:34:24.782Z
---

# Désignation

Les désignations sont les titres d'emploi officiels attribués aux employés.

En ce qui concerne la gestion de l'entreprise, il existe diverses parties prenantes telles que les administrateurs, les dirigeants, les gestionnaires et les actionnaires qui guident une entreprise vers la réalisation de ses objectifs commerciaux.

DOKOS vous permet de créer différentes désignations et de mentionner également les compétences requises pour celles-ci.

---

Pour accéder à la **liste de Désignation**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Employé > **Désignation**

![liste_désignation.png](/humains-ressources/designation/liste_désignation.png)

## 1. Comment créer une désignation

1. Allez dans la **liste Désignation**, cliquez sur :heavy_plus_sign:Ajouter Désignation.
2. Entrez le **nom** de la désignation.
3. Entrez la **description** et les compétences requises (facultatif).
4. **Enregistrer**.

![créer_désignation.png](/humains-ressources/designation/créer_désignation.png)

> **Remarque** : Les compétences requises pour un employé d'une désignation particulière qui sont spécifiées dans la section « Compétences requises » du doctype Désignation peuvent être directement récupérées dans la carte des compétences de l' employé pour évaluer les performances d'un employé en fonction de ses compétences.
{.is-warning}

## 2. Compétences requises

Vous pouvez ajouter des compétences requises pour chaque désignation. Cela permet d'ajouter des compétences selon le métier et de pouvoir connaître les compétences de chaque type de profil. Par exemple, savoir les compétences pour un développeur logiciel ou d'un comptable. 

Les recruteurs pourront consulter ces informations pour savoir quelles compténeces sont nécessaires au poste. Ces compétences peuvent varier d'un secteur à un autre.

![compétences.png](/humains-ressources/designation/compétences.png)





